凡存在 必合理 ?

求大神哲普一下

合理係指合乎常理？

有因有果 存在必合因果

存在先於本質,存在本身不代表合理

巴打講多啲

咩係理？

存在必合理真係難聽過粗口

咁中共存在合唔合理啊請問？

黑格爾啲鳩up唔係連登仔可以明白

有咩人民就有咩政權
支那人好合理

可以參考一下存在主義
與之對立既係本質論,例如一把 武器會被人做出嚟之前,鐵匠要先有一個blueprint,因應其設想的目的而造出一把武器,而武器因其的製作有預先設想的目的/本質,存在本身可謂合理,亞里士多德都指萬物皆有本質,天生我材必有用,如馬有跑得快的潛能,要追求快樂就係去發展所長

但人生而為人,是否有其被設想的目的/本質？若無,人生又有何意義？而卡謬又有佢一番理論：荒謬

咩叫存在?

所以香港豬就要有港英+港共政權？ ，害死晒班香港人

量子力學否定咗因果定律

卡謬不少著作都反駁當時主流的黑格爾至馬克斯的歷史哲學目的論,若歷史的過程是理性而有目的,卡謬以苦難等荒謬去指責其理論

btw can Google 反抗者

巴打可唔可以講下 原句於黑格爾原文出處有咩含意同論述等大家唔洗淪為鳩up之流
不情之請

論學本來就無絶對 只係未被推翻

source? 論文呢？

我覺得係啱, 天下萬物, 會存在, 必有他存在的意義

所謂"必合理", 唔係指佢既存在一定係啱, 可以係唔啱,
但唔啱既野唔代表唔應該存在, 因為佢既存在有可能會令世界有某種改變,

而且, 世上萬物, 要有相對至會有體現, 有苦你至覺得甜, 有善你至會感到惡,

所以, 凡存在, 必合理, 係啱既

合唔合理係靠人定義
對香港人黎講 食人唔合理
但對食人族黎講係合理

某樣野既然存在，即對某部分人黎講係合理存在。

中共存在 合理

黑格爾唔係我熟嘅野 自己參詳下勞思光解釋